\addchap*{Nomenclatura química}\addcontentsline{toc}{chapter}{Nomenclatura química}

\begin{longtabu}[l]{@{}cl@{}}
  \textbf{\ch{C6H6}}            & \textnormal{Benceno}                                           \strut\\
  \textbf{\ch{C6H12}}           & \textnormal{Ciclohexano}                                       \strut\\
  \textbf{\ch{C3H6}}            & \textnormal{Propileno}                                         \strut\\
  \textbf{\ch{CH4}}             & \textnormal{Metano}                                            \strut\\
  \textbf{\ch{CH2=CH2}}         & \textnormal{Etileno}                                           \strut\\
  \textbf{\ch{C6H4(CH3)2}}      & \textnormal{Xileno}                                            \strut\\
  \textbf{\ch{CH3CH2OH}}        & \textnormal{Etanol}                                            \strut\\
  \textbf{\ch{CH3-COO-CH=CH2}}  & \textnormal{Acetato de vinilo}                                 \strut\\
  \textbf{\ch{CH3-COOH}}        & \textnormal{Ácido acético}                                     \strut\\
  \textbf{\ch{C6H5NH2}}         & \textnormal{Anilina}                                           \strut\\
  \textbf{\ch{C2H4O}}           & \textnormal{Óxido de etileno}                                  \strut\\
  \textbf{\ch{C8H6O4}}          & \textnormal{Ácido tereftálico}                                 \strut\\
  \textbf{\ch{C2H6O2}}          & \textnormal{Etilenglicol (\iupac{1,2-etano|diol})}             \strut\\
  \textbf{\ch{CH3OH}}           & \textnormal{Metanol}                                           \strut\\
  \textbf{\ch{CO}}              & \textnormal{Monóxido de carbono}                               \strut\\
  \textbf{\ch{CO2}}             & \textnormal{Dióxido de carbono}                                \strut\\
  \textbf{\ch{CO(NH2)2}}        & \textnormal{Urea}                                              \strut\\
  \textbf{\ch{ClCH2-CH2Cl}}     & \textnormal{Dicloruro de etileno (\iupac{1,2-di|cloro|etano})} \strut\\
  \textbf{\ch{Cu}}              & \textnormal{Cobre}                                             \strut\\
  \textbf{\ch{D}}               & \textnormal{Deuterio (isótopo estable del hidrógeno)}          \strut\\
  \textbf{\ch{H}}               & \textnormal{Protio (isótopo estable del hidrógeno)}            \strut\\
  \textbf{\ch{H2}}              & \textnormal{Hidrógeno molecular, gas}                          \strut\\
  \textbf{\ch{HCl}}             & \textnormal{Ácido clorhídrico}                                 \strut\\
  \textbf{\ch{HNO3}}            & \textnormal{Ácido nítrico}                                     \strut\\
  \textbf{\ch{H2O}}             & \textnormal{Agua}                                              \strut\\
  \textbf{\ch{H2S}}             & \textnormal{Ácido sulfhídrico}                                 \strut\\
  \textbf{\ch{KOH}}             & \textnormal{Hidróxido de potasio}                              \strut\\
  \textbf{\ch{M}}               & \textnormal{Representación de un metal}                        \strut\\
  \textbf{\ch{N}}               & \textnormal{Nitrógeno}                                         \strut\\
  \textbf{\ch{N2}}              & \textnormal{Nitrógeno molecular, gas}                          \strut\\
  \textbf{\ch{NH3}}             & \textnormal{Amoníaco}                                          \strut\\
  \textbf{\ch{Ni}}              & \textnormal{Níquel}                                            \strut\\
  \textbf{\ch{O}}               & \textnormal{Oxígeno}                                           \strut\\
  \textbf{\ch{O2}}              & \textnormal{Oxígeno molecular, gas}                            \strut\\
  \textbf{\ch{OH-}}             & \textnormal{Anión oxhidrilo}                                   \strut\\
  \textbf{\ch{OH-CH2-CH2-OH}}   & \textnormal{Óxido de etileno}                                  \strut\\
  \textbf{\ch{RCCR^\T}}         & \textnormal{Forma genérica de alquino}                         \strut\\
  \textbf{\ch{R2C=CR2^\T}}      & \textnormal{Forma genérica de alqueno}                         \strut\\
  \textbf{\ch{R2CHCHR2^\T}}     & \textnormal{Forma genérica de alcano}                          \strut\\
  \textbf{\ch{RCH2NR2^\T}}      & \textnormal{Forma genérica de amina}                           \strut\\
  \textbf{\ch{RCHO}}            & \textnormal{Forma genérica de aldehído}                        \strut\\
  \textbf{\ch{R2CHOH}}          & \textnormal{Forma genérica de alcohol secundario}              \strut\\
  \textbf{\ch{RCH2OH}}          & \textnormal{Forma genérica de alcohol primario}                \strut\\
  \textbf{\ch{RCN}}             & \textnormal{Forma genérica de nitrilo}                         \strut\\
  \textbf{\ch{R2CO}}            & \textnormal{Forma genérica de cetona}                          \strut\\
  \textbf{\ch{RC(O)NR2^\T}}     & \textnormal{Forma genérica de amida}                           \strut\\
  \textbf{\ch{RCO2R^\T}}        & \textnormal{Forma genérica de éster}                           \strut\\
  \textbf{\ch{RHC=CHR^\T}}      & \textnormal{Forma genérica de alqueno}                         \strut\\
  \textbf{\ch{RHCNH}}           & \textnormal{Forma genérica de imina}                           \strut\\
  \textbf{\ch{RNH2}}            & \textnormal{Forma genérica de amina primaria}                  \strut\\
  \textbf{\ch{RNO2}}            & \textnormal{Forma genérica de nitro}                           \strut\\
  \textbf{\ch{R=N-R^\T}}        & \textnormal{Forma genérica de amina}                           \strut\\
  \textbf{\ch{R-O-R^\T}}        & \textnormal{Forma genérica de éter}                            \strut\\
  \textbf{\ch{RR^\T CHNHR^\TT}} & \textnormal{Forma genérica de amina}                           \strut\\
  \textbf{\ch{RR^\T CNR^\TT}}   & \textnormal{Forma genérica de imina}                           \strut\\
  \textbf{\ch{R-S-R^\T}}        & \textnormal{Forma genérica de tioéter}                         \strut\\
  \textbf{\ch{R^\T OH}}         & \textnormal{Forma genérica de alcohol}                         \strut\\
  \textbf{\ch{S}}               & \textnormal{Azufre}                                            \strut\\
  \textbf{\ch{SO2}}             & \textnormal{Dióxido de azufre}                                 \strut\\
  \textbf{\ch{T}}               & \textnormal{Tritio (isótopo radiactivo del hidrógeno)}         \strut\\
  \textbf{\ch{Ti}}              & \textnormal{Titanio}                                           \strut\\
  \textbf{\ch{TiCl4}}           & \textnormal{Tetracloruro de titanio}                           \strut\\
  \textbf{\ch{TiO2}}            & \textnormal{Dióxido de titanio}                                \strut\\
\end{longtabu}

% \textbf{\ch{Ar}}              & \textnormal{Argón}                                             \strut\\
% \textbf{\ch{H+}}              & \textnormal{Catión hidrógeno}                                  \strut\\
% \textbf{\ch{H2C=O}}           & \textnormal{Formaldehído (methanal)}                           \strut\\
% \textbf{\ch{H-COOH}}          & \textnormal{Ácido fórmico (ácido metanoico)}                   \strut\\
% \textbf{\ch{He}}              & \textnormal{Helio}                                             \strut\\

% \IGNORECOMPOUND{A}
% \IGNORECOMPOUND{C-H}
% \IGNORECOMPOUND{C-X}
% \IGNORECOMPOUND{M-A}
% \IGNORECOMPOUND{RC}
% \IGNORECOMPOUND{RH}
% \IGNORECOMPOUND{R-M}
% \IGNORECOMPOUND{R^\T H}
% \IGNORECOMPOUND{X}
% \IGNORECOMPOUND{X-H}

